On considère la classe `ABR`, dont le constructeur est le suivant :

```python
class ABR:
    def __init__(self, g0, v0, d0):
        self.gauche = g0
        self.cle = v0
        self.droit = d0

    def __repr__(self):
        if self is None:
            return ''
        else:
            return '(' + (self.gauche).__repr__() + ',' + str(self.cle) + ',' +(self.droit).__repr__() + ')'

```

![image](!!sujets/term/pratique/img/12_arbre_png){: .center width=30%}


Ainsi, l’arbre binaire de recherche `abr1` ci-
contre est créé par le code python ci-
dessous

```python
n0 = ABR(None, 0, None)
n3 = ABR(None, 3, None)
n2 = ABR(None, 2, n3)
n3 = ABR(n0, 1, n2)
```

Dans tout le code, `None` correspondra à un arbre vide.

La classe `ABR` dispose aussi d’une méthode de représentation (```__repr__``` ), qui affiche entre
parenthèses le contenu du sous arbre gauche, puis la clé de l’arbre, et enfin le
contenu du sous arbre droit. Elle s’utilise en console de la manière suivante :

```python
>>> abr1
((None,0,None),1,(None,2,(None,3,None)))
```

Écrire une fonction récursive `ajoute(cle, a)` qui prend en paramètres une clé `cle`
et un arbre binaire de recherche ```a```  , et qui renvoie un arbre binaire de recherche dans
lequel `cle` a été insérée.
Dans le cas où `cle` est déjà présente dans `a`, la fonction renvoie l’arbre `a` inchangé.

Résultats à obtenir :

```python
>>> a = ajoute(4, abr1)
>>> a
((None,0,None),1,(None,2,(None,3,(None,4,None))))

>>> ajoute(-5, abr1)
(((None,-5,None),0,None),1,(None,2,(None,3,None)))

>>> ajoute(2, abr1)
((None,0,None),1,(None,2,(None,3,None)))
```